**Закон 46. Ни в коем случае не кажись слишком совершенным**

Люди склонны сравнивать себя с окружающими. Чтобы избежать зависти со стороны других, старайтесь выглядеть неприметно, завязывайте дружеские отношения с теми, кто ниже вас по положению, поднимайте их на позиции власти и обеспечивайте себе их поддержку. Наибольшую зависть вызывает природное совершенство — интеллект, красота, обаяние, а не деньги или власть, ведь потенциально они могут достаться каждому. Выставите напоказ один-два дефекта, чтобы обезвредить зависть раньше, чем она пустит корни. И наоборот, если вам уже завидуют, не скрывайте свои достоинства, а сделайте их очевидными. Если вы достигнете власти, завистники не смогут вам навредить и окажутся в ловушке собственной зависти.

_Английский художник Дж. М. У. Тернер обладал талантом и мастерством колориста. Однажды он заметил, что живописцы избегают соседства на выставках своих картин с его полотнами. Это могло стать существенным препятствием на пути к успеху, ведь страх проиграть в сравнении мог превратиться в зависть, а это привело бы к тому, что его работы перестали бы выставлять в галереях. И Тернер нашел способ: временно он приглушал колорит своих пейзажей, чем заслужил доброе отношение коллег._


#48ЗаконовВласти